Q: What is the purpose of the HR policy manual
A: The HR policy manual defines employment standards procedures and guidelines to ensure fairness compliance and consistency across the organization.

Q: Who does the HR policy apply to
A: The HR policy applies to all employees interns trainees contractors consultants and third-party staff of the organization.

Q: What are the organizationâ€™s employment principles
A: The organization follows equal opportunity merit-based hiring and non-discriminatory employment practices.

Q: What is the recruitment policy
A: Recruitment is conducted based on qualifications experience role requirements and business needs.

Q: Is background verification mandatory
A: Background verification is mandatory for all new hires as per company policy.

Q: What is the onboarding process
A: Onboarding includes documentation submission induction training and role orientation.

Q: What are the standard working hours
A: Working hours are defined by the organization and may vary based on role and department.

Q: Is attendance mandatory
A: Employees are required to maintain regular attendance and punctuality.

Q: How is attendance recorded
A: Attendance is recorded using company-approved digital or biometric systems.

Q: How should employees report absence
A: Employees must inform their manager and apply for leave through the prescribed system.

Q: What types of leave are available
A: The organization provides casual sick earned maternity paternity and statutory leave.

Q: How is leave approval granted
A: Leave approval is subject to managerial approval and business requirements.

Q: Can unused leave be carried forward
A: Unused leave may be carried forward or encashed as per company policy.

Q: What is the probation policy
A: New employees are placed on probation to assess performance and suitability.

Q: How long is the probation period
A: The probation period duration is specified in the appointment letter.

Q: What is the confirmation process
A: Employees are confirmed after successful completion of probation and performance review.

Q: What is the performance management policy
A: Employee performance is evaluated periodically based on predefined goals and metrics.

Q: How often are performance reviews conducted
A: Performance reviews are conducted annually or as defined by management.

Q: What is the promotion policy
A: Promotions are based on performance business needs and management approval.

Q: What is the compensation policy
A: Compensation is determined based on role responsibility market standards and internal equity.

Q: How are salary revisions handled
A: Salary revisions are reviewed periodically based on performance and company policy.

Q: What employee benefits are provided
A: Benefits may include insurance bonuses allowances and statutory benefits.

Q: What is the code of conduct
A: Employees must maintain professional ethical and respectful behavior at all times.

Q: What is the anti-harassment policy
A: The organization enforces zero tolerance toward harassment or discrimination.

Q: How can harassment be reported
A: Complaints can be reported through designated internal committees or HR channels.

Q: What is the grievance redressal policy
A: Employees may raise grievances through a formal process without fear of retaliation.

Q: What is the disciplinary policy
A: Disciplinary action may be taken for misconduct or violation of company policies.

Q: What actions may result in disciplinary measures
A: Misconduct absenteeism policy violations or unethical behavior may attract disciplinary action.

Q: What is the work from home policy
A: Work from home is permitted only with prior approval and role suitability.

Q: Are employees required to follow IT policies
A: Employees must comply with all IT and information security policies.

Q: What is the confidentiality policy
A: Employees must protect confidential company and client information at all times.

Q: Can employees share company data externally
A: Company data must not be shared externally without proper authorization.

Q: What is the conflict of interest policy
A: Employees must avoid situations where personal interests conflict with organizational interests.

Q: What is the training and development policy
A: The organization supports employee development through training and skill enhancement programs.

Q: What is the travel policy
A: Official travel must comply with approved budgets and reimbursement guidelines.

Q: How are expenses reimbursed
A: Expenses are reimbursed as per approved expense reimbursement policy.

Q: What is the health and safety policy
A: The organization is committed to providing a safe and healthy work environment.

Q: Are employees responsible for workplace safety
A: Employees must follow safety guidelines and report hazards immediately.

Q: What is the exit policy
A: Employees must follow formal resignation and exit procedures.

Q: What is the notice period policy
A: Notice period duration is defined in the employment agreement.

Q: Is exit clearance mandatory
A: Exit clearance is mandatory before final settlement.

Q: What is the final settlement process
A: Final settlement includes salary dues leave encashment and applicable recoveries.

Q: How is employee personal data handled
A: Employee personal data is processed securely and confidentially.

Q: Can HR policies be updated
A: HR policies may be updated periodically based on legal and business requirements.

Q: Where can employees access HR policies
A: HR policies are available on the company portal or official HR repository.
